---
title: >-
    شمارهٔ ۳۴۵
---
# شمارهٔ ۳۴۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>اگر نه در جهان سرچشمه ی حیوان بود معنی</p></div>
<div class="m2"><p>چرا در ظلمت آباد رقم، پنهان بود معنی؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به معنی محرمان، افشانده اند از لفظ دامان را</p></div>
<div class="m2"><p>سخن چون ساحل است و بحر بی پایان بود معنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ز معنی، لفظ می سازد مُسَخَر مُلک دلها را</p></div>
<div class="m2"><p>سلیمان سخن را خاتم فرمان بود معنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>بقا چون گل نمی داند، حیات صورت آرایان</p></div>
<div class="m2"><p>به معنی آشنا شو، ملک جاویدان بود معنی</p></div></div>